[RANK:Novice]
[ID:001101]
Q: キャベツのカットサイズは（ … ）cm ×（ … ）cm の正方形である。
A: (3), (3)
C1: (2), (2)
C2: (3), (3)
C3: (2.5), (2.5)
C4: (4), (4)
C5: (3.5), (3.5)
C6: (2), (3)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:001102]
Q: キャベツは1人前（ … ）g 使用する。
A: (115)
C1: (120)
C2: (110)
C3: (100)
C4: (115)
C5: (125)
C6: (105)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:001103]
Q: 玉ねぎの厚みは（ … ）mm 幅である。
A: (2)
C1: (2.5)
C2: (1)
C3: (2)
C4: (3)
C5: (1.5)
C6: (4)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:001104]
Q: 玉ねぎは1人前（ … ）g 使用する。
A: (5)
C1: (4.5)
C2: (6)
C3: (5)
C4: (4)
C5: (5.5)
C6: (3)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:001105]
Q: 人参の長さは（ … ～ … ）cm、幅は（ … ～ … ）mm である。
A: (4 - 5), (3 - 4)
C1: (5 - 6), (3 - 4)
C2: (4 - 5), (2 - 3)
C3: (3 - 5), (2 - 4)
C4: (4 - 5), (3 - 4)
C5: (3 - 4), (2 - 3)
C6: (4 - 5), (4 - 5)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:001106]
Q: 人参は1人前（ … ）g 使用する。
A: (4)
C1: (4.5)
C2: (3)
C3: (4)
C4: (5)
C5: (3.5)
C6: (2)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:001107]
Q: もやしは1人前（ … ）g 使用する。
A: (50)
C1: (55)
C2: (50)
C3: (45)
C4: (60)
C5: (40)
C6: (48)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:001108]
Q: 合わせ野菜とは（ … ）、（ … ）、（ … ）を混ぜ合わせたものである。
A: (キャベツ), (玉ねぎ), (人参)
C1: (キャベツ), (人参), (もやし)
C2: (玉ねぎ), (人参), (もやし)
C3: (キャベツ), (玉ねぎ), (人参)
C4: (キャベツ), (玉ねぎ), (白菜)
C5: (玉ねぎ), (にんにく), (人参)
C6: (キャベツ), (玉ねぎ), (もやし)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:001109]
Q: 仕込んだ合わせ野菜は（ … ）時間以内に使用する。
A: (24)
C1: (12)
C2: (18)
C3: (36)
C4: (24)
C5: (6)
C6: (48)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:001110]
Q: 合わせ野菜は乾燥を防ぐため、（ … ）に入れて（ … ）で保管する。
A: (ポリエチレン袋), (冷蔵庫)
C1: (ポリエチレン袋), (野菜室)
C2: (保存容器), (冷蔵庫)
C3: (ステンレスボウル), (冷蔵庫)
C4: (真空パック), (冷蔵庫)
C5: (フリーザーバッグ), (冷凍庫)
C6: (ポリエチレン袋), (冷蔵庫)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:002101]
Q: 8番味噌タレはデッシャーで（ … ）回攪拌し、キッチンポットの縁で柄を（ … ）回叩き、デッシャーの上を（ … ）回、下を（ … ）回すり切り、＃18で（ … ）g使用する。
A: (3), (5), (1), (1), (47)
C1: (3), (3), (1), (1), (47)
C2: (5), (3), (1), (1), (47)
C3: (2), (4), (1), (1), (47)
C4: (3), (5), (2), (1), (45)
C5: (3), (5), (1), (2), (50)
C6: (3), (5), (1), (1), (47)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:002102]
Q: 204塩タレは（ … ）cc レードル1杯（ … ）g 使用する。
A: (36), (45.5)
C1: (35), (45.5)
C2: (36), (44.5)
C3: (36), (45.5)
C4: (40), (45.5)
C5: (36), (46)
C6: (38), (45.5)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:002103]
Q: 8番醤油タレは（ … ）cc レードル1杯（ … ）g使用。レードルで（ … ）回攪拌し、柄を丼のフチで（ … ）回叩く。
A: (36), (46.5), (3), (3)
C1: (36), (46.5), (2), (3)
C2: (40), (46.5), (3), (3)
C3: (36), (45.5), (3), (3)
C4: (36), (46), (3), (3)
C5: (36), (46.5), (3), (2)
C6: (36), (46.5), (3), (3)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:002104]
Q: とんこつタレは（ … ）cc レードル1杯（ … ）g使用。レードルで（ … ）回攪拌し、柄を丼のフチで（ … ）回軽く叩く。
A: (36), (45.5), (3), (5)
C1: (36), (45), (3), (5)
C2: (36), (45.5), (3), (5)
C3: (36), (45.5), (2), (5)
C4: (36), (46), (3), (5)
C5: (40), (45.5), (3), (5)
C6: (36), (45.5), (3), (3)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:002105]
Q: 204とんこつ醤油タレは（ … ）cc レードル1杯（ … ）g 使用する。
A: (50), (60)
C1: (48), (60)
C2: (50), (60)
C3: (55), (60)
C4: (50), (59)
C5: (50), (58)
C6: (50), (62)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:002106]
Q: タレは、タレポットに小出し後（ … ）時間で廃棄。（8番醤油・204KBHは（ … ）時間）
A: (72), (96)
C1: (48), (96)
C2: (72), (48)
C3: (72), (72)
C4: (96), (72)
C5: (48), (72)
C6: (72), (96)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:003101]
Q: 水25Lに対して（ … ）を（ … ）P 使用する。
A: (HPE-50), (1)
C1: (HPE-50), (2)
C2: (粉末スープベース), (1)
C3: (HPE-50), (1)
C4: (HPE-40), (1)
C5: (スープパック), (1)
C6: (HPE-50), (0.5)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:003102]
Q: 水が沸騰し、（ … ）を投入後再沸騰したら火力調節し、フタをして（ … ）分間スープを（ … ）させる。
A: (HPE-50), (20), (乳化)
C1: (HPE-50), (25), (乳化)
C2: (HPE-50), (15), (乳化)
C3: (HPE-50), (20), (沸騰)
C4: (粉末), (20), (乳化)
C5: (HPE-50), (20), (溶解)
C6: (HPE-50), (20), (乳化)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:003103]
Q: スープは必ず寸胴に（ … ）をして使用する。
A: (フタ)
C1: (ラップ)
C2: (落とし蓋)
C3: (網)
C4: (温度計)
C5: (何もせず)
C6: (フタ)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:003104]
Q: スープの使用可能な温度とBrixは、温度（ … ）℃以上、Brix（ … ～ … ）
A: (98), (0.5 - 0.9)
C1: (95), (0.5 - 0.9)
C2: (100), (0.5 - 0.9)
C3: (98), (0.4 - 0.8)
C4: (98), (0.7 - 1.1)
C5: (98), (0.6 - 1.0)
C6: (98), (0.5 - 0.9)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004101]
Q: 野菜らーめん（1人前、寒玉）。ざるをはかりに置き、合わせ野菜を（ … ）g計量。
A: (124)
C1: (118)
C2: (120)
C3: (115)
C4: (130)
C5: (125)
C6: (124)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004103]
Q: （ … ）を茹麺機に入れ菜箸（ … ）本で右回り（ … ）回、左回り（ … ）回攪拌し、タイマー（ … ）分スタート。
A: (太麵), (2), (2), (2), (3)
C1: (太麵), (2), (2), (2), (2.5)
C2: (細麵), (2), (2), (2), (2)
C3: (太麵), (2), (3), (3), (3)
C4: (中太麵), (2), (2), (2), (3)
C5: (太麵), (1), (2), (2), (3)
C6: (太麵), (2), (2), (2), (3)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004104]
Q: 中華レンジ全開、フライパンを（ … ）し、（ … ）を飛ばす。
A: (加熱), (水気)
C1: (加熱), (汚れ)
C2: (予熱), (水気)
C3: (空焼き), (水分)
C4: (加熱), (油)
C5: (空焼き), (水気)
C6: (加熱), (水気)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004105]
Q: フライパンから（ … ）が出たら火を消す。
A: (白煙)
C1: (青煙)
C2: (蒸気)
C3: (音)
C4: (泡)
C5: (白煙)
C6: (焦げた臭い)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004106]
Q: お玉でラード（ … ）cc を取り、フライパンに入れる。
A: (10)
C1: (9)
C2: (12)
C3: (8)
C4: (5)
C5: (15)
C6: (10)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004107]
Q: お玉でゴマ油（ … ）cc を取り、フライパンに入れる。
A: (3)
C1: (2.5)
C2: (1)
C3: (2)
C4: (5)
C5: (4)
C6: (3)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004108]
Q: お玉でミンチ（ … ）g を取り、フライパン中央の油の中に入れ、（ … ）で白くなるまで炒める。
A: (4), (予熱)
C1: (3), (予熱)
C2: (4), (強火)
C3: (5), (予熱)
C4: (4), (中火)
C5: (4), (弱火)
C6: (4), (予熱)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004109]
Q: 中華レンジの（ … ）を全開にし、野菜をフライパンに入れる。
A: (内火)
C1: (強火)
C2: (火力)
C3: (外火)
C4: (中火)
C5: (バーナー)
C6: (内火)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004110]
Q: お玉で（ … ）に油を絡ませながら（ … ）秒間炒め、フライパンを（ … ）回振る。これを（ … ）回繰り返す。※フライパン内に（ … ）を入れない。
A: (合わせ野菜), (5), (3), (2), (火)
C1: (野菜), (5), (3), (2), (水)
C2: (野菜全体), (5), (3), (3), (火)
C3: (合わせ野菜), (3), (3), (2), (火)
C4: (合わせ野菜), (5), (2), (2), (火)
C5: (合わせ野菜), (5), (3), (2), (余分な油)
C6: (合わせ野菜), (5), (3), (2), (火)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004111]
Q: もやし（ … ）g を計量し、フライパンに入れ、フライパンを（ … ）回振る。
A: (50), (3)
C1: (55), (3)
C2: (45), (3)
C3: (48), (3)
C4: (50), (4)
C5: (50), (2)
C6: (50), (3)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004112]
Q: お玉で野菜に油を絡ませながら（ … ）秒間炒め、フライパンを（ … ）回振る。
A: (5), (3)
C1: (4), (3)
C2: (7), (3)
C3: (5), (2)
C4: (3), (3)
C5: (5), (4)
C6: (5), (3)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004113]
Q: 8番スパイス（ … ）g 入れ、お玉で混ぜながら（ … ）秒間炒めフライパンを（ … ）回振る。これを（ … ）回繰り返す。
A: (0.7), (5), (3), (3)
C1: (1.0), (5), (3), (3)
C2: (0.5), (5), (3), (3)
C3: (0.7), (5), (3), (2)
C4: (0.7), (3), (3), (3)
C5: (0.7), (5), (2), (3)
C6: (0.7), (5), (3), (3)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004114]
Q: （ … ）でスープを（ … ）cc 取り、フライパンに入れ中華レンジを全開にする。
A: (レードル), (400)
C1: (お玉), (400)
C2: (計量カップ), (400)
C3: (丼), (400)
C4: (レードル), (450)
C5: (レードル), (350)
C6: (レードル), (400)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004115]
Q: スープが沸騰しはじめたら出てきた（ … ）を取り除く。
A: (アク)
C1: (泡)
C2: (油)
C3: (脂)
C4: (野菜くず)
C5: (不純物)
C6: (アク)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004116]
Q: 野菜の煮込み時間。※1～3人前は（ … ）、※4～7人前は（ … ）
A: (1分30秒), (1分45秒)
C1: (1分15秒), (1分45秒)
C2: (1分45秒), (2分)
C3: (2分), (2分30秒)
C4: (1分), (1分30秒)
C5: (1分30秒), (2分)
C6: (1分30秒), (1分45秒)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004117]
Q: スープが（ … ）した状態で火を消す。
A: (沸騰)
C1: (軽く沸騰)
C2: (グツグツ)
C3: (ふつふつ)
C4: (再沸騰)
C5: (完全沸騰)
C6: (沸騰)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004118]
Q: 丼の（ … ）までスープを移す。
A: (スープライン)
C1: (指定ライン)
C2: (内側の線)
C3: (縁)
C4: (8分目)
C5: (9分目)
C6: (スープライン)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004119]
Q: 野菜だけが残ったフライパンを中華レンジに戻し（ … ）を全開にする。
A: (内火)
C1: (中火)
C2: (火力)
C3: (強火)
C4: (外火)
C5: (バーナー)
C6: (内火)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004120]
Q: タイマーが鳴り、麺が茹で上がったらテボを持ち上げ、（ … ）秒間静止し、（ … ）回上下に振り湯切りする。
A: (5), (2)
C1: (7), (2)
C2: (5), (1)
C3: (10), (2)
C4: (3), (2)
C5: (5), (3)
C6: (5), (2)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004121]
Q: 麺を丼の（ … ）に入れる。
A: (中央)
C1: (全体的に)
C2: (片側)
C3: (野菜の横)
C4: (スープの上)
C5: (底)
C6: (中央)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004122]
Q: 中華レンジを全開にし、お玉で野菜を混ぜながらフライパンに残った（ … ）を蒸発させる。
A: (水分)
C1: (スープ)
C2: (煮汁)
C3: (アク)
C4: (余分な液体)
C5: (油分)
C6: (水分)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004123]
Q: お玉でラード（ … ）cc を計量し、フライパンの（ … ）にまわし入れ、ラードを野菜全体に絡めるように炒める。
A: (2), (鍋肌)
C1: (1), (鍋肌)
C2: (2), (縁)
C3: (1.5), (鍋肌)
C4: (2), (中央)
C5: (3), (鍋肌)
C6: (2), (鍋肌)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004124]
Q: 火を消し、野菜をお玉ですくい取り、丼の中央に（ … ）く盛りつける。
A: (山高)
C1: (少し)
C2: (高)
C3: (ドーム状)
C4: (丸く)
C5: (平らに)
C6: (山高)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004125]
Q: （ … ）でメンマ（ … ）g、チャーシュースライス（ … ）枚、8番かまぼこ（ … ）枚を盛りつける。※トングの（ … ）は禁止。
A: (トング), (9), (1), (1), (使いまわし)
C1: (トング), (10), (1), (1), (混ぜる行為)
C2: (トング), (9), (2), (1), (使いまわし)
C3: (菜箸), (9), (1), (1), (使いまわし)
C4: (トング), (8), (1), (1), (使いまわし)
C5: (トング), (9), (1), (2), (使いまわし)
C6: (トング), (9), (1), (1), (使いまわし)
[END]

[RANK:Novice]
[ID:004126]
Q: らーめんの出来上がり温度は、（ … ）℃以上です。
A: (90)
C1: (85)
C2: (88)
C3: (92)
C4: (80)
C5: (95)
C6: (90)
[END]